import 'package:lab6/models/question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1. Thủ đô của Việt Nam là gì?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Hà Nội',
      'b) Hồ Chí Minh',
      'c) Đà Nẵng',
      'd) Hải Phòng',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. Ai là người sáng lập ra môn võ Vovinam?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Lý Chiêu Hoàng',
      'b) Trần Hưng Đạo',
      'c) Nguyễn Lộc',
      'd) Hoàng Hoa Thám',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. Ngày Quốc khánh của Việt Nam là ngày nào?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) 19 tháng 8',
      'b) 2 tháng 9',
      'c) 30 tháng 4',
      'd) 1 tháng 5',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. Nước nào giáp ranh phía Tây của Việt Nam?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Trung Quốc',
      'b) Campuchia',
      'c) Lào',
      'd) Thái Lan',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. Tên của ngọn núi cao nhất Việt Nam là gì?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) Bạch Mã',
      'b) Tam Đảo',
      'c) Ba Vì',
      'd) Fansipan',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. Vịnh Hạ Long nằm ở tỉnh nào của Việt Nam?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Quảng Ninh',
      'b) Thanh Hóa',
      'c) Nghệ An',
      'd) Huế',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. Người Việt Nam thường mặc trang phục gì vào ngày Tết?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) Áo dài',
      'b) Áo the khăn xếp',
      'c) Áo bà ba',
      'd) Áo tứ thân',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. Biển Sầm Sơn thuộc tỉnh nào?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Quảng Bình',
      'b) Hà Tĩnh',
      'c) Thanh Hóa',
      'd) Thừa Thiên Huế',
    ],
  ),
  Question(
    question: '9. Nguyen Du nổi tiếng với tác phẩm văn học nào?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) Lục Vân Tiên',
      'b) Nhật ký trong tù',
      'c) Hoàng Lê nhất thống chí',
      'd) Truyện Kiều',
    ],
  ),
  Question(
    question: '10. Phở là món ăn truyền thống của vùng nào ở Việt Nam?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) Miền Nam',
      'b) Miền Bắc',
      'c) Miền Trung',
      'd) Tây Nguyên',
    ],
  ),
];
